（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

利申返自政治嘢真係唔係好識，所以啲賽後檢討啊形勢分析啊我都係唔參與討論了；同埋熱門近半都係呢類Post，我少少地霸一格熱門應該唔係好過份掛

1. 點解要登記做陪審團？
好簡單，因為係公民責任。政治嘢我唔識，剩係知嚟近可能有好多單案都需要用到陪審團去做裁決。
2. 學歷要幾多？
大學／ASSO HD一定得，另外有人話DSE中英有3都得；但一定要有畢業證明作認證你最高學歷；仍然在學不予考慮。
3. 係咪大學／大專畢業自動入冊？
理論上係，實際上好多人都唔係；要收到通知書先正式入陪審團名冊，等佢發現入漏咗你不如主動舉手話你想入。
4. 電郵打電話確認自己喺唔喺名冊入面得唔得？
因應私隱／工作量問題，最更新說法係只限郵寄查詢。既然係咁不如直接當唔喺啦。
5. 就咁寄張ROP18去就得？
唔係，要附件講埋想入陪審團名冊，否則只會以為你單純想更新個人資料。
6. 外國學歷又點計呢？
之前討論有人問但冇人有答案，建議你試完留低個答案。
7. 選中我公司唔俾我做點算？
唔會，公司會犯法的，果陣運輸署定邊個部門先俾法官屌鳩完問佢係咪想蔑視法庭
8. 要喺法庭困足成個審訊期喎？
唔係，有巴打留言表示做過陪審團，只係閉門傾共識果下要留法庭直至有大比數決定，審訊期間係可以返屋企的。
9. 有冇封信／流程懶人包？
有，多謝前人心機製文／製圖啦，死懶鬼。

"To whom it may concern,

I would like to express my desire to serve as a member of the jury.

I am a permanent resident of Hong Kong (HKID: xxxxx)) who was born and raised in Hong Kong. Having graduated from the University of xxx, I possess an excellent command in the English language.

Attached herewith copies of my credentials for your information. I would be grateful if you could add my name into the pool of members for jury service.

Best Regards,
中文姓名
英文姓名
身份證號碼

個人簽名

Encl.
1. copy of HKID card
2. copy of university certificate from the University of xxx"

#2 用作補充資料用途

盡公民責任 登記做陪審團

push

推

Push呀

你登記左味

Asso hd 真係得？

仲未收到高院既信

ASSO 都得? 一直以為都要degree

點解好似無咩人講？明明好大獲！

政府正研究居內地港人投票安排

得，之前有人試過

我果陣前後用咗三個月
冇嘅 我成日都想話學車 早知早啲學我就做到家長啦

可以一試

唔係學歷hd以上既人就會自動變成陪審團除非提出豁免？

共青團tg group🤢
一齊入去整旺個群🤘🏻

早排收咗信自動入咗

理論上係
但有人一畢業就收到 有人等咗幾年先收到

咁有冇同朋友分享喜悅

所以應該一畢業之後就走去交信

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

我9月頭收到第一封信。到依家都未有UPDATE

大半年前收到信話我合資格做,然後要填返份表交返去就可以正式做咁
不過E半年發生太多事,拖拖下又唔多記得
然後上個禮拜收到信話我已經係list

想問咁係咪好正常, 我係咪唔洗理

讀緊u做唔做到陪審團？
我之前asso畢業 岩岩收到通知書 但仲讀緊u

收到信已經好好

on list就得

推
區議會同立法會以外
仲要有個高度文明嘅公民社會做後盾

應該唔得
> 計最高學歷
> 全職在學豁免
>> 要大學畢業埋
好似係咁

登記完仲要叫埋身邊人登記

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

實用文 幫推

個Q&A係樓主你自己打架？
咁多個陪審員post，你呢個Q&A係我暫時見到最update，
至少冇叫人去打電話....
以前d post好多outdate野，而且d人問完又唔做，得個問字，
好多巴打又唔肯做資料搜集，乜都唔識，靜係喺度問，又d巴打懶醒話唔洗申請，講埋d白痴野
我答完就個個都潛水，搞到我心都淡。

叫d唔夠學歷嘅去試下，睇下個制度可唔可靠，班友又唔去做，靜係得個問字

btw,我係外國留學生，澳洲大學畢業而且已經成功入pool，
所以暫時講英語外國大學學位以上肯定可以做。

見樓主個post開得幾好，大家有咩問題可以問我。
講真依家先想申請做陪審員，其實已經就快太遲(有做資料搜集就明)，但我都盡量同你做最後衝刺！

係自己打
都係整合返我之前開過ge post同其他巴打開ge post
你個資訊都好有用

#76 有人留言自稱澳洲大學畢業而且已經成功入pool

我覺得想做應該一早做咗，十個有九個問完就厭煩就唔做....
心都灰...

唔緊要
推得幾多得幾多

請問張rop18要更改d 乜？
因為無一欄寫住學歷

冇，所以先要另外交份學歷證明副本同寫段嘢表明來意係想做陪審團

高學歷連登仔彰顯公義

你確認自己唔喺pool??

岩啊

我外國雞校，一定唔會在pool

加藤ももか

rop18寫齊資料，加一封信講自己好想做陪審團，再加最高學歷副本﹑HKID card副本
封信講到自己幾咁有資格，好想盡公民責任etc.
網上有template，你都可以自己打，寄去入境搞掂。

Thanks

係咪收到一張入境處寄黎poster size 既野就係登記成功？

最終章好似係咁：

ppp

pp

原來仲有封司法機構寄黎既信唔該晒

18歲生日快樂
登記做選民

我都係咁

係wor, 突然諗起有d野補充，
其實我前面都有提到，依家申請可能已經有d遲，
因為臨時陪審員名單增減係每兩年的十月或十月前，由高院司法常務官編製，
然後之後嘅2月confirm
所以呢家申請入唔入到下一年的陪審員名單，我就真係唔知
同埋係咪今年做增減陪審員名單，我都唔知
所以同我一樣係今年搞嘅巴絲，2月應該寫信去高院問下我地入咗pool未
咁就真係可以confirm了

今晚登記

已登記

一樣外國雞校
有睇幾個月之個post
今個post好詳細
聽日去寄

幫手Spread

我之前都開過兩個Post 唔知你睇果啲有冇我份
趁放假 想盡最大努力 再推多一次
希望可以食住投票率個勢撈多幾條未登記嘅漏網之魚

推
要上訴到有陪審團審!!

靜靜地贏

第7點❌：係衛生署署長捭法官鬧。

同埋下次加埋第10點😂：陪審員係工嚟㗎！有人工收。

Push

仲有其他好處添...但廢事講...
有d野大家查下條例就知，乜都唔識查自然就會走寶...
運動都開始咗半年，d人好多野都仲係要人喂入口

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

做左陪審團，收左信on the list

你自己開新post啦

開新post易推啲

push!!!!!!!

再推